<Pleszevism xmlns="http://www.pleszevism.com/pleszevism" xmlns:i="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <MultiText>Nieśmiertelna nawijka MPharmowa</MultiText>
  <SingleText>MPharmizm na każdy dzień</SingleText>
	<part1 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>W Polsce w czasach PRL postanowiono, że </a:string>
		<a:string>Widzę, że nie jesteś farmaceutą, albo </a:string>
		<a:string>Proszę pamiętać, że </a:string>
		<a:string>Uważam, że, </a:string>
		<a:string>W aptece chodzi o to, że, </a:string>
		<a:string>Nikt nie pisze, że technicy są niepotrzebni, bo to nieprawda, ale </a:string>
		<a:string>Takie wypowiedzi, jak tej prezes, są zagrożeniem dla zdrowia publicznego, gdyż </a:string>
		<a:string>Dlatego każde działanie, które doprowadzi do tego, że </a:string>
		<a:string>Zanim zacznę proponować zmiany w projekcie, napiszę co w tym projekcie najbardziej mi się podoba. Otóż </a:string>
    <a:string>Jednak trzeba zacząć od podstaw, czyli </a:string>
    <a:string>W dalszej kolejności należy rozwijać bardziej zaawansowane usługi farmaceutyczne, np. </a:string>
    <a:string>Jeśli chodzi niefarmaceutyczne usługi, np. szczepienia, to </a:string>
    <a:string>Ta usługa byłaby trudna do refundacji, ale </a:string>
    <a:string>Moje doświadczenie jest takie, że </a:string>
    <a:string>W Polsce na pewno nie da się tak zrobić, że </a:string>
    <a:string>Myślę, że ludzkim rozwiązaniem tego anachronizmu jest, że </a:string>
    <a:string>Ważne jest też wprowadzenie zasady, że </a:string>
    <a:string>Punktów aptecznych nie musi dotyczyć ten wymóg. Natomiast </a:string>
    <a:string>Jest duża różnica między Polską a Niemcami - </a:string>
    <a:string>To oczywiste, że </a:string>
    <a:string>Do tego czasu ja uważam, że </a:string>
    <a:string>Nigdy nie miałem nic wspólnego z żadnym koszykiem, ale </a:string>
    <a:string>W moim poście chodziło mi o to, że </a:string>
    <a:string>W niektórych przypadkach mamy do czynienia z sytuacją podbramkową, np. </a:string>
    <a:string>Jeśli opis problemu może być trudny dla pacjenta, </a:string>
    <a:string>Ta odpowiedzialność polega na tym, że </a:string>
    <a:string>Intencja lekarza jest taka sama jak farmaceuty - </a:string>
    <a:string>Ustawa powinna podkreślić, że </a:string>
    <a:string>W Polsce po studiach też trzeba wszystkiego uczyć się od zera, bo </a:string>
	</part1>
	<part2 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>dalsze obniżanie standardów w XXI wieku, w UE, jest nieuzasadnione</a:string>
		<a:string>farmaceuta powinien niezwłocznie sprawdzać i zatwierdzać recepty realizowane przez technika, w dniu ich realizacji</a:string>
		<a:string>narkotyki i trucizny powinny być wydawane osobiście przez farmaceutę</a:string>
		<a:string>farmaceuta powinien pilnować, żeby technik udzielał pacjentom niezbędnych informacji</a:string>
		<a:string>farmaceuta osobiście powinien udzielać niezbędnych porad</a:string>
		<a:string>przynajmniej część pacjentów powinna otrzymywać przesiewową opiekę farmaceutyczną</a:string>
		<a:string>OF to czuwanie nad prawidłowym przebiegiem farmakoterapii po wystawieniu recepty przez lekarza</a:string>
		<a:string>farmaceuta czuwa nad tym, żeby lek działał i był stosowany zgodnie z intencją lekarza</a:string>
		<a:string>FK to aktywność farmaceuty przed wystawieniem recepty przez lekarza, która może obejmować OF, ale nie jest ograniczona do OF</a:string>
		<a:string>doradztwo w samoleczeniu, w tym porada, czy udać się do lekarza od razu, czy po kilkudniowej próbie samoleczenia, nie jest opieką farmaceutyczną, tylko opieką zdrowotną w zakresie samoleczenia</a:string>
		<a:string>ustawa z jednej strony powinna ustabilizować rolę farmaceuty w aptece, z drugiej strony otworzyć farmaceutom nowe możliwości rozwoju w systemie opieki zdrowotnej, również poza apteką.</a:string>
		<a:string>farmaceuta obecny w aptece powinien przede wszystkim przyjąć rolę osoby częściowo odpowiedzialnej za czynności fachowe wykonywane przez techników, tzn. powinien niezwłocznie (tj. tego samego dnia) kontrolować poprawność realizacji przez nich recept (jako osoba z PWZ).</a:string>
		<a:string>farmaceuta z dodatkowymi kwalifikacjami powinien mieć możliwość świadczenia refundowanych usług opieki farmaceutycznej w postaci konsultacji lekowych dla docelowych grup pacjentów.</a:string>
		<a:string>większość interakcji nie jest pilna, i pacjent może obserwować ich skutki sam, zgłosić się do lekarza, kiedy sam to uzna za stosowne</a:string>
		<a:string>pielęgniarka samodzielnie podaje lek, nikt nie musi po niej tego sprawdzać, bo ma PWZ</a:string>
		<a:string>studia to tylko podstawa - kształcenia nie należy zaprzestawać po studiach</a:string>
		<a:string>pielęgniarki są po studiach. Technicy f. nie są po studiach, co nie oznacza, że nie są potrzebni, ale nie mogą być alfą i omegą w aptekach</a:string>
		<a:string>Niemcy to jeden z najbardziej liberalnych krajów cywilizowanego świata, jeśli chodzi o techników</a:string>
		<a:string>technik w Polsce może realizować większość recept bez uprzedniej kontroli farmaceuty, ale po realizacji osoba z PWZ powinna niezwłocznie formalnie to skontrolować</a:string>
		<a:string>to nie przychodnie, lecz apteki powinny musieć zatrudniać farmaceutów</a:string>
		<a:string>sens istnienia naszego zawodu jest głębszy niż to, ale tylko to zmusza pracodawców do zatrudniania nas</a:string>
		<a:string>to, że farmaceuta musi być obecny w aptece, to nie jedyna, ale obecnie GŁÓWNA różnica między tymi zawodami</a:string>
    <a:string>farmaceuta powinien imiennie kontrolować recepty po technikach w dniu ich realizacji</a:string>
    <a:string>pacjent, któremu jest wydawany lek zawsze powinien mieć udzieloną informację np. o sposobie użycia tego leku, lub przynajmniej ofertę udzielenia takiej informacji</a:string>
    <a:string>informacje o sposobie użycia skomplikowanych leków udzielane przez farmaceutów, połączone z instrukcją, powinny być refundowane dla wybranych grup pacjentów</a:string>
    <a:string>przynajmniej przy wydawaniu danemu pacjentowi danego leku na receptę pierwszy raz w danej aptece, powinna zostać wykonana ogólna analiza problemów lekowych pacjenta</a:string>
    <a:string>konsultacja lekowa to ogólna nazwa różnych usług obejmujących zawsze wyczerpujący wywiad lekowy, analizę problemów lekowych oraz udzielenie informacji i porad nt. jednego, wielu lub wszystkich leków</a:string>
    <a:string>opieka farmaceutyczna to stała relacja miedzy farmaceutą a pacjentem, w ramach której realizowane są regularne konsultacje lekowe nt. jednego, wielu lub wszystkich leków</a:string>
    <a:string>wystawianie recept do kontynuacji leczenia, oprócz nagłych przypadków, powinno dotyczyć również pacjentów podlegających opiece farmaceutycznej (we współpracy z lekarzem prowadzącym)</a:string>
    <a:string>wystawianie recept farmaceutycznych do doraźnego stosowania (na wybrane leki), oprócz nagłych przypadków, powinno dotyczyć również pacjentów, którzy odbyli konsultację lekową</a:string>
    <a:string>apteki, które spełniają określone wymogi co kwalifikacji, certyfikacji i dokumentacji, mogłyby otrzymywać gratyfikację finansową</a:string>
    <a:string>nie powinno się pracować po studiach w aptece za mniej niż wynosi średnia płaca dla danego regionu</a:string>
    <a:string>farmaceuci od zawsze udzielają porad i sprawdzają recepty - moja propozycja to tylko organizacja i formalizacja tych usług - nie będzie więcej roboty</a:string>
    <a:string>farmaceuta powinien AKTYWNIE udzielać porad, tzn. nawet kiedy lek wydaje technik, farmaceuta powinien "rzucić okiem na receptę" i inne dostępne dane o pacjencie</a:string>
    <a:string>nowe zezwolenia na punkty apteczne będą wydawane tylko na czas określony (i będą przedłużane, tylko jeśli w miejscowości nie została otwarta apteka)</a:string>
    <a:string>w aptece jest obecny farmaceuta z PWZ, który może wykorzystać swoją odpowiedzialność zawodową formalnie kontrolując recepty po technikach</a:string>
    <a:string>farmaceuta ma konstytucyjne prawo do wolności sumienia</a:string>
    <a:string>odmowa wydania środka antykoncepcyjnego może być niezgodna z etyką zawodową, ale nie zawsze - to może ocenić sąd aptekarski</a:string>
    <a:string>Unia tu nie pomoże</a:string>
    <a:string>Technicy nigdy nie mieli uprawnień do wydawania substancji bardzo silnie działających - wyraźnie wskazuje na to ustawa</a:string>
    <a:string>jeśli nie podobała ci się praca w aptece, to mogłeś po studiach robić coś nastawionego na pracę poza apteką, czyli nie specjalizację z farmacji aptecznej, lecz jakieś studia podyplomowe, albo po prostu staż w przemyśle farmaceutycznym</a:string>
    <a:string>w systemie opieki zdrowotnej farmaceuta powinien być współodpowiedzialny nie tylko za jakość leków, ale też za skuteczność i bezpieczeństwo farmakoterapii</a:string>
    <a:string>błąd wykryty później niż w dniu realizacji jest też błędem farmaceuty</a:string>
	</part2>
	<part3 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>, bo to doprowadziło do tego, że pacjent w Polsce nie ma często żadnego kontaktu z farmaceutą w aptece.</a:string>
		<a:string>, ba, często przez to NIE MA farmaceuty w aptece.</a:string>
		<a:string>. Nie chcemy iść w tą stronę.</a:string>
		<a:string> - wniosek przyjmuje lub odrzuca lekarz prowadzący, a farmaceuta jest traktowany na równi z innymi lekarzami-specjalistami i zawodami medycznymi na oddziale.</a:string>
		<a:string>. Oczywiście farmaceuta nie może być lekarzem prowadzącym, a leki może zlecać/podawać tylko w nagłych przypadkach, kiedy nie ma lekarza/pielęgniarki w pobliżu.</a:string>
		<a:string>. Tak więc ani OF, ani FK, nie mają na celu kontroli ordynacji lekarskiej, lecz raczej kontrolę subordynacji pacjenta (OF) i specjalistyczne doradztwo przy ordynacji lekarskiej (FK).</a:string>
		<a:string> i tutaj, należy podkreślić, kompetentni powinni być zarówno farmaceuci, jak i technicy farmaceutyczni.</a:string>
		<a:string>. To dopiero początek.</a:string>
		<a:string>, to jest minimum.</a:string>
		<a:string>. W Polsce mamy standardy PRL pod tym względem</a:string>
		<a:string>. Aczkolwiek już dziś powinno się w niektórych przypadkach odmówić wydania leku.</a:string>
		<a:string>. To nie musi oznaczać odmowy wydania leku.</a:string>
		<a:string>. Czy automat ma odpowiedzialność zawodową? Nie, podobnie jak technik.</a:string>
		<a:string>. Zetknąłeś się pewnie na tym forum.</a:string>
		<a:string>. Oczywiście różnic jest więcej, np. to, że farmaceuta jest zawodem zaufania publicznego i ma wiedzę akademicką, a technik nie, ale to obecnie nie ma znaczenia dla naszych pensji.</a:string>
		<a:string>, taki zawód.</a:string>
    <a:string>, a farmaceuta powinien móc podać lek nie tylko w nagłych przypadkach, ale również w ramach udzielania informacji o sposobie użycia tego leku, oraz w ramach opieki farmaceutycznej.</a:string>
    <a:string>. Te usługi powinny być częściowo refundowane.</a:string>
    <a:string>. Te usługi powinny być refundowane dla określonych grup pacjentów.</a:string>
    <a:string>. Wnioski z analizy oraz fakt udzielenia informacji i porad, przed wydaniem leku powinien imiennie potwierdzić farmaceuta.</a:string>
    <a:string>. Jeśli technik nie jest w stanie tego zrobić, powinien zrobić to farmaceuta.</a:string>
    <a:string>. Wnioski z analizy powinny być pisemne.</a:string>
    <a:string>. W razie stwierdzenia problemu lekowego, farmaceuta powinien go rozwiązać poprzez udzielenie informacji i porad.</a:string>
    <a:string>. To były propozycje w odniesieniu do aptek. Z wiadomych przyczyn nie dotyczą one punktów aptecznych.</a:string>
    <a:string>. Przeczytaj ze zrozumieniem jeszcze raz, co napisałem, i postaraj się myśleć pozytywnie.</a:string>
    <a:string>. Surowsze wymogi spowodują zmniejszenie tego procederu i podwyższenie wynagrodzeń.</a:string>
    <a:string>. Taka organizacja pracy byłaby uzasadniona tylko w niektórych - bardzo popularnych aptekach.</a:string>
    <a:string>. Wynika to z tradycji, oraz z tego, że aptek jest bardzo dużo i na aptekę przypada bardzo mało pacjentów</a:string>
    <a:string>. Tego też nie da się nagle zastosować przy wszystkich receptach, ale można określić grupy docelowe pacjentów, którzy muszą taką przesiewową opiekę farmaceutyczną otrzymać.</a:string>
    <a:string>. Poza tym oczywiście farmaceuta powinien sprawdzać recepty po technikach w dniu ich realizacji, i podpisywać je swoim imieniem i nazwiskiem.</a:string>
    <a:string>. To wszystko nie tylko będzie pożyteczne dla pacjentów i systemu opieki zdrowotnej, ale również dla farmaceutów, których trudniej będzie całkowicie zastępować technikami.</a:string>
    <a:string>. Dziś taka kontrola jest nieformalna, a za recepty techników nie odpowiada nikt, lub odpowiada bogu ducha winny kierownik apteki, nieobecny w aptece.</a:string>
    <a:string>. Oczywiście to nie wyklucza nieformalnej kontroli nawet farmaceutów przez techników.</a:string>
    <a:string>. Jeśli technik popełni błąd, i zechce go ukryć, jak można ukarać takiego technika?</a:string>
    <a:string>. To farmaceuta jest zawodem zaufania publicznego po kierunkowych studiach, który ma ponosić odpowiedzialność zawodową.</a:string>
    <a:string>. A, i w Niemczech nie na punktów aptecznych.</a:string>
    <a:string>. Dzięki jednym regułom współpraca układa się lepiej.</a:string>
    <a:string>. Polskie apteki wymagają rewolucji, marudzenie nie wystarczy.</a:string>
    <a:string>. Idź na farmację, to się dowiesz.</a:string>
    <a:string>. To sprawia, że farmacja częściowo pokrywa się z medycyną, ale nie tylko.</a:string>
    <a:string>. Kwestia substancji bardzo silnie działających też musi zostać doprecyzowana, ale tak żeby przepis działał, a nie stał się martwy.</a:string>
	</part3>
</Pleszevism>