<Pleszevism xmlns="http://www.pleszevism.com/pleszevism" xmlns:i="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <MultiText>Nieśmiertelna nawijka MPharmowa</MultiText>
  <SingleText>MPharmizm na każdy dzień</SingleText>
	<part1 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>W Polsce w czasach PRL postanowiono, że </a:string>
		<a:string>Widzę, że nie jesteś farmaceutą, albo </a:string>
		<a:string>Proszę pamiętać, że </a:string>
		<a:string>Uważam, że, </a:string>
		<a:string>W aptece chodzi o to, że, </a:string>
		<a:string>Nikt nie pisze, że technicy są niepotrzebni, bo to nieprawda, ale </a:string>
		<a:string>Takie wypowiedzi, jak tej prezes, są zagrożeniem dla zdrowia publicznego, gdyż </a:string>
		<a:string>Dlatego każde działanie, które doprowadzi do tego, że </a:string>
		<a:string>Zanim zacznę proponować zmiany w projekcie, napiszę co w tym projekcie najbardziej mi się podoba. Otóż </a:string>
	</part1>
	<part2 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>dalsze obniżanie standardów w XXI wieku, w UE, jest nieuzasadnione</a:string>
		<a:string>farmaceuta powinien niezwłocznie sprawdzać i zatwierdzać recepty realizowane przez technika, w dniu ich realizacji</a:string>
		<a:string>narkotyki i trucizny powinny być wydawane osobiście przez farmaceutę</a:string>
		<a:string>farmaceuta powinien pilnować, żeby technik udzielał pacjentom niezbędnych informacji</a:string>
		<a:string>farmaceuta osobiście powinien udzielać niezbędnych porad</a:string>
		<a:string>przynajmniej część pacjentów powinna otrzymywać przesiewową opiekę farmaceutyczną</a:string>
		<a:string>OF to czuwanie nad prawidłowym przebiegiem farmakoterapii po wystawieniu recepty przez lekarza</a:string>
		<a:string>farmaceuta czuwa nad tym, żeby lek działał i był stosowany zgodnie z intencją lekarza</a:string>
		<a:string>FK to aktywność farmaceuty przed wystawieniem recepty przez lekarza, która może obejmować OF, ale nie jest ograniczona do OF</a:string>
		<a:string>doradztwo w samoleczeniu, w tym porada, czy udać się do lekarza od razu, czy po kilkudniowej próbie samoleczenia, nie jest opieką farmaceutyczną, tylko opieką zdrowotną w zakresie samoleczenia</a:string>
		<a:string>ustawa z jednej strony powinna ustabilizować rolę farmaceuty w aptece, z drugiej strony otworzyć farmaceutom nowe możliwości rozwoju w systemie opieki zdrowotnej, również poza apteką.</a:string>
		<a:string>farmaceuta obecny w aptece powinien przede wszystkim przyjąć rolę osoby częściowo odpowiedzialnej za czynności fachowe wykonywane przez techników, tzn. powinien niezwłocznie (tj. tego samego dnia) kontrolować poprawność realizacji przez nich recept (jako osoba z PWZ).</a:string>
		<a:string>farmaceuta z dodatkowymi kwalifikacjami powinien mieć możliwość świadczenia refundowanych usług opieki farmaceutycznej w postaci konsultacji lekowych dla docelowych grup pacjentów.</a:string>
		<a:string>większość interakcji nie jest pilna, i pacjent może obserwować ich skutki sam, zgłosić się do lekarza, kiedy sam to uzna za stosowne</a:string>
		<a:string>pielęgniarka samodzielnie podaje lek, nikt nie musi po niej tego sprawdzać, bo ma PWZ</a:string>
		<a:string>studia to tylko podstawa - kształcenia nie należy zaprzestawać po studiach</a:string>
		<a:string>pielęgniarki są po studiach. Technicy f. nie są po studiach, co nie oznacza, że nie są potrzebni, ale nie mogą być alfą i omegą w aptekach</a:string>
		<a:string>Niemcy to jeden z najbardziej liberalnych krajów cywilizowanego świata, jeśli chodzi o techników</a:string>
		<a:string>technik w Polsce może realizować większość recept bez uprzedniej kontroli farmaceuty, ale po realizacji osoba z PWZ powinna niezwłocznie formalnie to skontrolować</a:string>
		<a:string>to nie przychodnie, lecz apteki powinny musieć zatrudniać farmaceutów</a:string>
		<a:string>sens istnienia naszego zawodu jest głębszy niż to, ale tylko to zmusza pracodawców do zatrudniania nas</a:string>
		<a:string>to, że farmaceuta musi być obecny w aptece, to nie jedyna, ale obecnie GŁÓWNA różnica między tymi zawodami</a:string>
	</part2>
	<part3 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>, bo to doprowadziło do tego, że pacjent w Polsce nie ma często żadnego kontaktu z farmaceutą w aptece.</a:string>
		<a:string>, ba, często przez to NIE MA farmaceuty w aptece.</a:string>
		<a:string>. Nie chcemy iść w tą stronę.</a:string>
		<a:string> - wniosek przyjmuje lub odrzuca lekarz prowadzący, a farmaceuta jest traktowany na równi z innymi lekarzami-specjalistami i zawodami medycznymi na oddziale.</a:string>
		<a:string>. Oczywiście farmaceuta nie może być lekarzem prowadzącym, a leki może zlecać/podawać tylko w nagłych przypadkach, kiedy nie ma lekarza/pielęgniarki w pobliżu.</a:string>
		<a:string>. Tak więc ani OF, ani FK, nie mają na celu kontroli ordynacji lekarskiej, lecz raczej kontrolę subordynacji pacjenta (OF) i specjalistyczne doradztwo przy ordynacji lekarskiej (FK).</a:string>
		<a:string> i tutaj, należy podkreślić, kompetentni powinni być zarówno farmaceuci, jak i technicy farmaceutyczni.</a:string>
		<a:string>. To dopiero początek.</a:string>
		<a:string>, to jest minimum.</a:string>
		<a:string>. W Polsce mamy standardy PRL pod tym względem</a:string>
		<a:string>. Aczkolwiek już dziś powinno się w niektórych przypadkach odmówić wydania leku.</a:string>
		<a:string>. To nie musi oznaczać odmowy wydania leku.</a:string>
		<a:string>. Czy automat ma odpowiedzialność zawodową? Nie, podobnie jak technik.</a:string>
		<a:string>. Zetknąłeś się pewnie na tym forum.</a:string>
		<a:string>. Oczywiście różnic jest więcej, np. to, że farmaceuta jest zawodem zaufania publicznego i ma wiedzę akademicką, a technik nie, ale to obecnie nie ma znaczenia dla naszych pensji.</a:string>
		<a:string>, taki zawód.</a:string>
	</part3>
</Pleszevism>