<Pleszevism xmlns="http://www.pleszevism.com/pleszevism" xmlns:i="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<part1 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>Gdyby MZ miało w swych szeregach doświadczonych farmaceutów lub choćby nas zapytało, wiedziałoby, że </a:string>
		<a:string>Apteki są firmami prywatnymi, przez co </a:string>
		<a:string>Wszyscy już wiedzą, że pomiędzy aptekami, a Radą Powiatu nie ma żadnego stosunku zależności lub podległości, zatem </a:string>
		<a:string>Od lat całym sercem jestem za informatyzacją ochrony zdrowia, </a:string>
		<a:string>Mamy XXI wiek, ale myślenie dużej części radnych jest jak z czasów niewolnictwa, przez co </a:string>
		<a:string>Radni i włodarze zawsze lubili okazywać swą władzę, więc </a:string>
		<a:string>W związku z nadchodzącymi wyborami, </a:string>
		<a:string>Każdy, także politycy, może być bezradnym pacjentem, zwłaszcza w podeszłym wieku a </a:string>
		<a:string>Jeśli tylko wychwycę, że pacjent nie wie, co ma zrobić z lekiem, </a:string>
		<a:string>Można powiedzieć, że to nie nasze zmartwienie, ale jak nie nasze, kiedy </a:string>
		<a:string>Trzeba przyznać, że w branży aptekarskiej nigdy wcześniej nie słyszano o takiej aferze, w ktorej </a:string>
		<a:string>Sądząc po doniesieniach medialnych, w tym wypowiedziach Wielkopolskiego WIF-a, </a:string>
		<a:string>W żaden sposób nie zamierzam tu wcielać się w rolę śledczego lub inspektora albo dziennikarza, jednak </a:string>
		<a:string>Chodzi o coś zupełnie innego, co chyba niezbyt zostało wyeksponowane lub zauważone, zwłaszcza przez farmaceutów. Otóż </a:string>
		<a:string>Tajemnicą Poliszynela są opowieści, jak to </a:string>
		<a:string>Jak podano w reportażu, </a:string>
		<a:string>Omawiane dwie sytuacje są różne, ale </a:string>
		<a:string>Jak doskonale widzimy, konsekwencje mogą być opłakane, gdyż </a:string>
		<a:string>Komentując wydarzenia staram się wykazać, że  </a:string>
		<a:string>Oni już się z tym nie kryją, że </a:string>
		<a:string>Od kilkunastu lat polskie aptekarstwo jest systematycznie niszczone, zatem </a:string>
	</part1>
	<part2 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>vanitas vanitatum et omni vanitas</a:string>
		<a:string>samorząd aptekarski ma wiele dobrych pomysłów na opiekę farmaceutyczną</a:string>
		<a:string>jak swego czasu powiedział klasyk, 'nie będzie niczego'</a:string>
		<a:string>nie może być tak, że magister farmacji w Pleszewie zada pytania pacjentowi, a magister farmacji w Warszawie tego nie zrobi lub na odwrót</a:string>
		<a:string>apteki nie są służbami państwowymi takimi jak wojsko, policja, straż pożarna czy pogotowie ratunkowe</a:string>
		<a:string>nie da się pracować 24/7 bez uszczerbku na zdrowiu</a:string>
		<a:string>za tę dodatkową pracę nikt nigdy farmaceutom nie zapłacił ani grosza</a:string>
		<a:string>służymy pacjentom, ale nie jesteśmy służącymi</a:string>
		<a:string>my, aptekarze, uprzedzaliśmy, że mamy dobrą pamięć</a:string>
		<a:string>jakich to leków stosowanych w stanach nagłych nie ma SOR/szpital, a ma je tylko i wyłącznie apteka dyżurująca</a:string>
		<a:string>opóźnienia wynikają z pracy sekretariatu, na którą Prezes nie ma wpływu</a:string>
		<a:string>pracownicy umierają na dyżurach</a:string>
		<a:string>wojewoda będzie miał ciężki orzech do zgryzienia</a:string>
		<a:string>nie jest moim celem podważanie prawomocnych orzeczeń sądowych</a:string>
		<a:string>urzędnik musi prawo czytać literalnie</a:string>
		<a:string>wszystkich łączy jedno: nie proponują stosownej i stałej (sic!) zapłaty</a:string>
		<a:string>wczoraj moje zamówienie na Srakostop odrzuciły dwie duże hurtownie</a:string>
		<a:string>zaniechania i brak profesjonalizmu jakiegoś urzędnika, kompromitują całe Ministerstwo</a:string>
		<a:string>liczby z NFZ nie kłamią</a:string>
		<a:string>wykupienie nie = zażycie i nie = systematyczność przyjmowania leku</a:string>
		<a:string>nagle wielu wytwórców musiałoby zwiększyć wydajność swoich maszyn 6 lub nawet 12 razy</a:string>
		<a:string>sieć z Jarocina przeżuła swoje pracownice, pogryzła na kawałeczki, które potem ordynarnie wypluła na śmietnik swojej historii</a:string>
		<a:string>doszło do wręcz nieprawdopodobnej kaskady niedopuszczalnych prawnie zdarzeń</a:string>
		<a:string>koordynatorzy lub prawnicy sieci zapewniają/zapewniali współpracujących z nimi farmaceutów, że np. odwrócony łańcuch jest w pełni legalny, bezpieczny i dochodowy</a:string>
		<a:string>były one skuteczne jak „paciorki i perkal” z książek o XIX-wiecznej Afryce</a:string>
		<a:string>etyka poszła się… opalać</a:string>
		<a:string>sieci aptek szykują się na wybory do samorządu aptekarskiego</a:string>
		<a:string>cisza powinna budzić nasze zainteresowanie</a:string>
		<a:string>wytłumaczono reguły i wskazano, gdzie i jak należy kandydować i/lub głosować</a:string>
		<a:string>Samorząd nie ma czarodziejskiej różdżki/mocy ustawodawczej lub wykonawczej</a:string>
		<a:string>Ci, którzy doprowadzili ich do utraty swych aptek, dziś chcą przejąć Samorząd</a:string>
		<a:string>Izba jest jedyną konstytucyjnie umocowaną organizacją, która ma jakiekolwiek szanse przeciwstawienia się ingerencji chciwych tłustych kocurów spoza farmacji</a:string>
		<a:string>pogryzą, wyplują resztki, a potem przetrawią</a:string>
		<a:string>premie od „magnezu garażing max super turbo extra forte” też się ulotnią</a:string>
		<a:string>ostatnie prawie 4 lata kojarzą mi się z ciągłą walką bokserską</a:string>
		<a:string>w Niemczech aptekarze przestali protestować przeciw dyżurom, gdy wprowadzono ustawę, która umożliwiła ich finansowanie</a:string>
    <a:string>klucze i zezwolenia mamy my, nie wy</a:string>
	</part2>
	<part3 xmlns:a="http://schemas.microsoft.com/2003/10/Serialization/Arrays">
		<a:string>, co sprawia, że człowiek zapomina oddychać.</a:string>
		<a:string>, C. B. D. U.</a:string>
		<a:string> a pomyłka farmaceuty wynikająca z przepracowania byłaby nieuchronna.</a:string>
		<a:string>, co było nieeleganckie i prowokacyjne.</a:string>
		<a:string>. To się w głowie nie mieści!</a:string>
		<a:string>. Wiecie, dlaczego? Bo nie rzucamy słów na wiatr.</a:string>
		<a:string>. Czy strażak może zniszczyć aptekę rękami inspekcji farmaceutycznej?</a:string>
		<a:string>, dochodzimy więc do pomysłów radnych powiatowych, których ogranicza tylko wyobraźnia.</a:string>
		<a:string> a państwo samo siebie zapędziło w kozi róg.</a:string>
		<a:string>. Zapytam roszczeniowo: dlaczego nie kupi więcej karetek?</a:string>
		<a:string>. To są rzeczy oczywiste nawet dla małych dzieci.</a:string>
		<a:string>. Mniej kija, więcej marchewki.</a:string>
		<a:string>. Po co Minister Zdrowia tak rozdrażnia farmaceutów?</a:string>
		<a:string>. Formalnie inaczej być nie może, prawda?</a:string>
		<a:string> a pomyłkę wykryto po kilku dniach, po powrocie farmaceutki do pracy.</a:string>
		<a:string>. Wiadomym jest również, że nie żyje pacjentka, która otrzymała ten lek.</a:string>
		<a:string> a nieprzespane noce, może nawet za kratami, również nie należą do benefitów.</a:string>
		<a:string> i nikt tego nie powinien zignorować lub zapomnieć.</a:string>
	</part3>
</Pleszevism>